@inproceedings{Cassier:RECITAL:2020,
    author = "Cassier, Manon",
    title = "Exploitation de mod\`eles distributionnels pour l'\'etude de la nomination dans un corpus d'interviews politiques",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 : Rencontre des \'Etudiants Chercheurs en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "71-84",
    note = "Speaker-specific semantic variation representations using vector space models",
    abstract = {En analyse de discours (AD), la nomination d\'esigne la recat\'egorisation du r\'ef\'erent par le locuteur \`a travers l'usage d'un nouveau nom ou d'un nom modifi\'e. Parfois utilis\'e pour influencer l'autre sur sa vision de voir le monde, ce ph\'enom\`ene sert d'indice sur l'id\'eologie du locuteur voire, en contexte ad\'equat, sur son affiliation politique. L'AD ne dispose pas \`a ce jour d'outils en mesure d'appr\'ehender efficacement ce qui rel\`eve ou non de l'id\'eologie ou d'une vis\'ee argumentative face \`a une simple r\'eutilisation de mots dont le sens est d\'ej\`a consensuel. Dans le cadre d'une th\`ese entre AD et TAL, nous nous int\'eressons \`a l'exploitation de mod\`eles distributionnels pour rep\'erer de mani\`ere automatique ces variations de sens en discours dans un corpus d'interviews politiques. Dans cet article, nous nous interrogeons sur l'impact de leurs param\`etres d'entra{\^\i}nement pour de la d\'esambigu{\"\i}sation lexicale et explorons une m\'ethode de repr\'esentation de la variation s\'emantique interdiscursive.},
    keywords = {Nomination, analyse du discours (AD), d\'esambigu{\"\i}sation lexicale, mod\`eles distribu-  tionnels.},
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2020/192.pdf"
}
